\documentclass[10pt]{beamer}
\input{header}
\usepackage{adjustbox}
\usetikzlibrary{calc,patterns,decorations.pathmorphing,decorations.markings}

\graphicspath{{../figures/}}

%\usepackage[utf8]{inputenc}
%\usepackage[croatian]{babel}
%
%\usepackage{algorithm}
%\floatname{algorithm}{Algoritam}
%\usepackage[noend]{algpseudocode}
%\newcommand*\Let[2]{\State #1 $\gets$ #2}

\usetheme{metropolis}
\usepackage{appendixnumberbeamer}
\metroset{block=fill}

\usepackage{booktabs}
\usepackage[scale=2]{ccicons}

\usepackage{pgfplots}
\usepgfplotslibrary{dateplot}


\title{Algoritmi za računanje dominantnih polova funkcije prijenosa}
\date{\today}
\author{Saša Stanko}
\institute{Sveučilište u Zagrebu}

% Abstract:
% Na predavanju ćemo prikazati algoritme za traženje dominantnog pola koji se temelje na algoritmu dominantnog pola, odnosno na iteracijama dvostranog Rayleighjevog kvocijenta. Opisat ćemo kako potprostornim ubrzanjem brže naći polove te kako deflacijom pronađenih polova postići da algoritmi pronalaze veći broj dominantnih polova. Algoritme us\-po\-re\-đu\-je\-mo na linearnom vremenski neovisnom sustavu koji se dobije pri optimizaciji semi-aktivnog prigušenja.



\begin{document}

\maketitle

\begin{frame}{Sadržaj}
  \setbeamertemplate{section in toc}[sections numbered]
  \tableofcontents[hideallsubsections]
\end{frame}




\section{Uvod}

\begin{frame}{Osnovne definicije}
\begin{itemize}
  \item Linearan, vremenski neovisan dinamički sustav
  \begin{equation*}
    \label{dinsys}
    \left\{
      \begin{aligned}
        E\dot{x}(t) &= Ax(t) + Bu(t)\\
               y(t) &= C^*x(t) + Du(t)
      \end{aligned}
    \right.
  \end{equation*}
  
%  \item $A,E\in\Rnn$, $B\in\R^{n\times m}$, $C^*\in\R^{p\times n}$, $D\in\R^{p\times m}$
%  \item $x(t)\in\R^n$, $u(t)\in\R^m$, $y(t)\in\R^p$
  
  \item Funkcija prijenosa $H:\C\to\C^{m\times p}$
  \begin{equation*}
    \label{trasnfunc}
    H(s) = C^*(sE-A)^{-1}B + D\,.
  \end{equation*}

  \item Pol $\lambda\in\C$ zadovoljava
  \[\lim_{s\to\lambda}\|H(s)\|_2=+\infty\]
\end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}{Polovi kao svojstvene vrijednosti}
\begin{itemize}
  \item Svaki pol je i svojstvena vrijednost matričnog para $(A, E)$

  \item Svojstvena trojka $(\lambda, x, y)$ zadovoljava
  \[Ax = \lambda E x\qquad\text{i}\qquad y^*A = \lambda y^*E\]
  
  \item \alert{Pretpostavke na par $(A, E)$}
  \begin{itemize}
    \item regularan
    \item nije defektan
    \item samo konačne svojstvene vrijednosti
  \end{itemize}
  
  \item Postoji svojstvena dekompozicija $(\Lambda, X, Y)$
  \[Y^*EX=I\qquad\text{i}\qquad Y^*AX=\Lambda\]
\end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}{Aproksimacija funkcije prijenosa}
\begin{itemize}
  \item $X=\bmat{x_1 & \ldots &x_n}$, $Y=\bmat{y_1 & \ldots & y_n}$,
        $\Lambda = \opname{diag}(\lambda_1,\ldots,\lambda_{n})$

  \item Funkcija prijenosa zadovoljava
  \[H(s) = \sum_{i=1}^{n}\frac{(C^*x_i)(y_i^*B)}{s-\lambda_i} + D\]
  
  \item Reziduali
  \[R_i=(C^*x_i)(y_i^*B)\]
  
  \item Novi zapis
  \[H(s)=\sum_{i=1}^{n}\frac{R_i}{s-\lambda_i} + D \]
\end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}{Dominantnost pola}
\begin{itemize}
  \item Aproksimacija
  \[H_k(s)=\sum_{i=1}^k\frac{R_i}{s-\lambda_i} + D \]
  
  \begin{thm}
    Ocjena greške aproksimacije u $\mathcal{H}_{\infty}$-normi je dana s
    \[ \|H-H_k\|_\infty \leq \sum_{i=k+1}^n \frac{\|R_i\|_2}{|\opname{Re}(\lambda_i)|}\,. \]
  \end{thm}
  
  \begin{dfn}
    Pol $\lambda_i$ transfer funkcije $H(s)$ s desnim i lijevim svojstvenim vektorom $x_i$ i $y_i$ takvima da je $y_i^*Ex_i=1$ nazivamo \alert{dominantnim polom} ako je $\|R_i\|/|\opname{Re}(\lambda_i)|>\|R_j\|/|\opname{Re}(\lambda_j)|$ za sve $j\neq i$.
  \end{dfn}
  
  \item Rang
\end{itemize}
\end{frame}



\section{Polu-aktivno prigušenje}

\begin{frame}{Uvod}
\begin{itemize}
  \item Vibracijski sustav %iz \cite{benner2016}
  \[\left\{\begin{aligned}
    M\ddot{q}(t)+C_u\dot{q}(t)+Kq(t) &= B_2u(t)+E_2w(t)\\
    y(t) &= C_2\dot{q}(t)\\
    z(t) &= H_1q(t)
    \end{aligned}\right.\]
  
  \item Gdje je
  \[C_u = 2\alpha_c M^{1/2}\sqrt{M^{-1/2}KM^{-1/2}}M^{1/2},\quad\alpha_c>0\]
  
  \item Pretpostavke
  \[u(t)=-Gy(t)\]
  \[C_2=B_2^T\]
  
  \item Novi sustav
  \[\left\{\begin{aligned}
    M\ddot{q}(t)+\left(C_u+B_2GB_2^T\right)\dot{q}(t)+Kq(t) &= E_2w(t)\\
    z(t) &= H_1q(t)
  \end{aligned}\right.\]
\end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}{Linearizacija}
\begin{itemize}
  \item Supstitucije
  \[x_1=q\qquad\text{i}\qquad x_2=\dot{q}\]
  
  \item Novi sustav
  \[\left\{\begin{aligned}
    E\dot{x}(t) &= Ax(t)+Bw(t)\\
    z(t) &= C^*x(t)
  \end{aligned}\right.\]
  
  \item Gdje je
  \[x=\bmat{x_1\\x_2},\;\; E=\bmat{-K & 0\\0 & M},\;\;A=\bmat{0 & -K\\-K & -C_u-B_2GB_2^T}\]

  \item I još
  \[B=\bmat{0\\E_2},\;\;C=\bmat{H_1^*\\0}\]
\end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}[label=ex31]{Primjer 3.1 iz Benner et al.}
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[every node/.style={draw,outer sep=0pt,thick}]
    \tikzstyle{spring}=[thick,decorate,decoration={zigzag,pre length=0.15cm,post length=0.15cm,segment length=6}]
    \tikzstyle{ground}=[fill,pattern=north east lines,draw=none,minimum width=0.75cm,minimum height=0.3cm]

    \begin{scope}[xshift=0cm]
    \node (M1) [minimum width=1cm, minimum height=1cm] {$m_1$};
    \node (wall) [ground, rotate=-90, minimum width=1cm,yshift=-2cm] {};
    \draw (wall.north east) -- (wall.north west);
    \draw [spring] (wall.90) -- ($(M1.north west)!(wall.90)!(M1.south west)$);
    \node (M2) [minimum width=1cm, minimum height=1cm,xshift=4cm] {$m_n$};
    \node[draw=none] (E) [xshift=2cm] {...};
    \draw [spring] (M1.0) -- (E.180);
    \draw [spring] (E.0) -- (M2.180);
    \node (wallr) [ground, rotate=-90, minimum width=1cm,yshift=6cm] {};
    \draw (wallr.south east) -- (wallr.south west);
    \draw [spring] (wallr.270) -- ($(M2.north east)!(wallr.90)!(M2.south east)$);
    \end{scope}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}

\begin{itemize} 
  \item Matrice \hyperlink{ex31detail}{\beamerbutton{detaljnije}}
  \[B_2=\bmat{e_j&e_{j+1}&e_{j+10}&e_{j+11}&e_{j+20}&e_{j+21}}\,,\]
  \[E_2 = \bmat{0_{30\times(k-1)} & I_{30} & 0_{30\times(n-k-20)}}^T\,,\]
  \[G=sI\]
  
  \item Početna aproksimacija
  \[s_0=\lambda_{min}(K,M)(-\alpha_c + i\sqrt{1-\alpha_c^2})\]
\end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}[label=ex32]{Primjer 3.2 iz Benner et al.}
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[every node/.style={draw,outer sep=0pt,thick}]
    \tikzstyle{spring}=[thick,decorate,decoration={zigzag,pre length=0.15cm,post length=0.15cm,segment length=6}]
    \tikzstyle{ground}=[fill,pattern=north east lines,draw=none,minimum width=0.75cm,minimum height=0.3cm]

    \begin{scope}[xshift=0cm]
    \node (M1) [minimum width=1cm, minimum height=1cm,yshift=0.75cm] {$m_1$};
    \node (wall) [ground, rotate=-90, minimum width=2.5cm,yshift=-1.5cm] {};
    \draw (wall.north east) -- (wall.north west);
    \draw [spring] (wall.169) -- ($(M1.north west)!(wall.169)!(M1.south west)$);
    \node (M2) [minimum width=1cm, minimum height=1cm,xshift=3cm,yshift=0.75cm] {$m_d$};
    \node[draw=none] (E) [xshift=1.5cm,yshift=0.75cm] {...};
    \draw [spring] (M1.0) -- (E.180);
    \draw [spring] (E.0) -- (M2.180);

    \node (M3) [minimum width=1cm, minimum height=1cm,yshift=-0.75cm] {$m_{d+1}$};
    \draw [spring] (wall.11) -- ($(M3.north west)!(wall.11)!(M3.south west)$);
    \node (M4) [minimum width=1cm, minimum height=1cm,xshift=3cm,yshift=-0.75cm] {$m_{2d}$};
    \node[draw=none] (F) [xshift=1.5cm,yshift=-0.75cm] {...};
    \draw [spring] (M3.0) -- (F.180);
    \draw [spring] (F.0) -- (M4.180);

    \node (Mlast) [minimum width=1cm, minimum height=2.5cm,xshift=5cm] {$m_{2d+1}$};
    \draw [spring] (Mlast.129) -- ($(M2.north east)!(Mlast.129)!(M2.south east)$);
    \draw [spring] (Mlast.230) -- ($(M4.north east)!(Mlast.230)!(M4.south east)$);

    \node (wallr) [ground, rotate=-90, minimum width=2.5cm,yshift=6.5cm] {};
    \draw (wallr.south east) -- (wallr.south west);
    \draw [spring] (wallr.270) -- ($(Mlast.north east)!(wallr.90)!(Mlast.south east)$);
    \end{scope}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
  
\begin{itemize}
  \item Matrice \hyperlink{ex32detail}{\beamerbutton{detaljnije}}
  \[B_2=\bmat{e_j-e_{j+1} & e_{j+10}-e_{j+11} & e_k-e_{k+1} & e_{k+10}-e_{k+11}}\,,\]
  \[G=\opname{diag}(g_1,g_1,g_2,g_2)\]
\end{itemize}
\end{frame}




\section{Osnovni algoritmi}

\begin{frame}{Uvodna riječ}
\begin{itemize}
  \item \alert{Uvodimo pretpostavke}
  \begin{itemize}
    \item dinamički sustav je \textsl{Single Input Single Output}
    \item matrica prijenosa $D$ je nula
  \end{itemize}

  \item Naivni pristup
  
  \item Dva jednostavna algoritma
\end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}{Algoritam dominantnog pola (DPA)}
\begin{itemize}
  \item Polovi su \glqq{}nultočke'' funkcije $G:\C\to\C$
  \[G(s)=1/H(s)\]
  
  \item Korak Newtonove metode iz $s_k$
  \[s_{k+1} = \frac{c^*(s_kE-A)^{-1}A(s_kE-A)^{-1}b}
                   {c^*(s_kE-A)^{-1}E(s_kE-A)^{-1}b}\]

  \item Međurezultati
  \[v_k=(s_kE-A)^{-1}b\qquad\text{i}\qquad w_k=(s_kE-A)^{-*}c\]
  
  \item Novi oblik koraka
  \[s_{k+1} = \frac{w_k^*Av_k}{w_k^*Ev_k}\]
\end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}{Algoritam dominantnog pola (DPA) (2)}
  \begin{block}{Algoritam}
    \vspace*{0.5em}
    \begin{algorithmic}[1]
      \Function{DPA}{$E, A, b, c, s, \varepsilon, iter_{max}$}
          \While{nema konvergencije i nije premašeno $iter_{max}$ iteracija}
            \State Izračunaj $(v,w)=\textsc{Step\_solve}(E, A, s, b, c)$
            \State Postavi $v=v/\|v\|_2$, $w=w/\|w\|_2$, $s=(w^*Av) / (w^*Ev)$
            \State Konvergencija ako je $\|Av - sEv\|_2<\varepsilon$
                   i $\|w^*A - sw^*E\|_2<\varepsilon$
          \EndWhile
        \State\Return{$(s,v,w)$}
      \EndFunction
    \end{algorithmic}
  \end{block}
\end{frame}


%\begin{frame}{Iteracije dvostranog Rayleighjevog kvocijenta (RQI)}
%  \begin{dfn}
%  Preslikavanje $\rho(A,E,x,y)$ dano s $\rho(A,E,x,y)\defeq (y^*Ax)/(y^*Ex)$ za $y^*Ex\neq0$ zovemo \textsl{generalizirani dvostrani Rayleighjev kvocijent}.
%  \end{dfn}
%
%\begin{itemize}
%  \item Algoritam za traženje svojstvenih vrijednosti i vektora
%
%  % \item Ostrowski \cite{ostrowski1959}, Parlet \cite{parlett1974}
%\end{itemize}
%\end{frame}


\begin{frame}{Iteracije dvostranog Rayleighjevog kvocijenta (RQI)}
  \begin{block}{Algoritam}
    \vspace*{0.5em}
    \begin{algorithmic}[1]
      \Function{RQI}{$E, A, b, c, s, \varepsilon, iter_{max}$}
          \State Izračunaj $(v,w)=\textsc{Step\_solve}(E, A, s, b, c)$
          \State Postavi $v=v/\|v\|_2$, $w=w/\|w\|_2$
          \While{nema konvergencije i nije premašeno $iter_{max}-1$ iteracija}
            \State Izračunaj $(v,w)=\textsc{Step\_solve}(E, A, s, \alert{Ev}, \alert{E^*w})$
            \State Postavi $v=v/\|v\|_2$, $w=w/\|w\|_2$, $s=(w^*Av) / (w^*Ev)$
            \State Konvergencija ako je $\|Av - sEv\|_2<\varepsilon$
                   i $\|w^*A - sw^*E\|_2<\varepsilon$
          \EndWhile
        \State\Return{$(s,v,w)$}
      \EndFunction
    \end{algorithmic}
  \end{block}
\end{frame}



\section{Potprostorno ubrzanje}

\begin{frame}{Izgradnja potprostora}
\begin{itemize}
  \item Potrebne iteracije oblika $(s_{k-1}, v_{k-1}, w_{k-1}) \to (s_k, v_k, w_k)$
  
  \item Početak $V_0=[]$ i $W_0=[]$
  
  \item Računanje $v_k$ i $w_k$
  
  \item Proširenje $V_k=[V_{k-1}\;\;v_k]$ i $W_k=[W_{k-1}\;\;w_k]$
  
  \item Ortogonalizacija
\end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}{Korak}
\begin{itemize}
  \item Petrov-Galerkinov pristup
  \[(\tilde{E}, \tilde{A}, \tilde{B}, \tilde{C}) = (W_k^*EV_k, W_k^*AV_k, W_k^*B, V_k^*C)\]
  
  \item Odabire se pol koji maksimizira
  %\[\|\tilde{R}_i\|/|\operatorname{Re}(\tilde{\lambda}_i)|\]
  \[\frac{\|\tilde{C}^*\tilde{x}_i\tilde{y}_i^*\tilde{B}\|}
         {|\operatorname{Re}(\tilde{\lambda}_i)|}\]
  
  \item Prvi način
  \[\tilde{y}_i^*\tilde{E}\tilde{x}_i=1\]
  
  \item Drugi način
  \[\|\tilde{x}_i\|_2=\|\tilde{y}_i\|_2=1\]
  
  \item Korak
  \[(s_k, v_k, w_k) = (\tilde{\lambda}_i, V_k\tilde{x}_i, W_k\tilde{y}_i)\]
\end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}{DPA s potprostornim ubrzanjem (DPAsa)}
  \begin{block}{Algoritam}
    \vspace*{0.5em}
	\begin{algorithmic}[1]
		\Function{DPAsa}{$E, A, b, c, s, \varepsilon, iter_{max}$}
			\State Postavi $V = []$, $W = []$
			\While{nema konvergencije i nije premašeno $iter_{max}$ iteracija}
				\State Izračunaj $(v,w)=\textsc{Step\_solve}(E, A, s, b, c)$
				\State $V = \textsc{MGS}(V, v)$, $W = \textsc{MGS}(W, w)$
				\State $(s, x, y)$ $\leftarrow$ dominatna trojka
					   $(W^*EV, W^*AV, W^*b, V^*c)$
				\State Postavi $v=Vx/\|Vx\|_2$, $w=Wy/\|Wy\|_2$
				\State Konvergencija ako je $\|Av - sEv\|_2<\varepsilon$
				       i $\|w^*A - sw^*E\|_2<\varepsilon$
			\EndWhile
			\State\Return{$(s,v,w)$}
		\EndFunction
	\end{algorithmic}
  \end{block}
\end{frame}


\begin{frame}{RQI s potprostornim ubrzanjem (RQIsa)}
  \begin{block}{Algoritam}
    \vspace*{0.5em}
	\begin{algorithmic}[1]
		\Function{RQIsa}{$E, A, b, c, s, \varepsilon, iter_{max}$}
			\State Izračunaj $(v,w)=\textsc{Step\_solve}(E, A, s, b, c)$
			\State Postavi $s=(w^*Av) / (w^*Ev)$, $V = [v/\|v\|_2]$, $W = [w/\|w\|_2]$
			\While{nema konvergencije i nije premašeno $iter_{max}-1$ iteracija}
				\State Izračunaj $(v,w)=\textsc{Step\_solve}(E, A, s, Ev, E^*w)$
				\State $V = \textsc{MGS}(V, v)$, $W = \textsc{MGS}(W, w)$
				\State $(s, x, y)$ $\leftarrow$ dominatna trojka
					   $(W^*EV, W^*AV, W^*b, V^*c)$
				\State Postavi $v=Vx/\|Vx\|_2$, $w=Wy/\|Wy\|_2$
				\State Konvergencija ako je $\|Av - sEv\|_2<\varepsilon$
				       i $\|w^*A - sw^*E\|_2<\varepsilon$
			\EndWhile
			\State\Return{$(s,v,w)$}
		\EndFunction
	\end{algorithmic}

  \end{block}
\end{frame}


\begin{frame}{Uspredba DPA i DPAsa}
\begin{figure}[!ht]
\centering
  \begin{subfigure}[b]{0.485\textwidth}
    \includegraphics[trim={2.7cm 7.35cm 3.1cm 7.8cm},clip,width=\textwidth]{dpa_vs_dpasa_basin}
  \end{subfigure}~
  \begin{subfigure}[b]{0.475\textwidth}
     \includegraphics[trim={3cm 7.25cm 3cm 7.5cm},clip,width=\textwidth]{dpa_vs_dpasa_iters}
  \end{subfigure}
  %\caption{Usporedba DPA bez i s potprostornim ubrzanjem. Lijeva slika prikazuje dio područja s kojeg algoritmi konvergiraju prema dominantnom polu. Desna slika prikazuje broj iteracija do konvergencije nekom polu.}\label{fig:dpa_vs_dpasa}
\end{figure}

\begin{itemize}
  \item Mreža $0.1\times0.4$, $33\times33$ točke
  \item Parametri $\varepsilon=10^{-8}$, $iter_{max}=20$
\end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}{Uspredba DPA i DPAsa (2)}
\begin{figure}[!ht]
\centering
  \includegraphics[trim={2.2cm 11cm 0.7cm 11cm},clip,width=\textwidth]{dpa_vs_dpasa_iters_grid}
  %\caption{Ovisnost broja itercija o polaznoj točki kod DPA bez i s potprostornim ubrzanjem.}\label{fig:dpa_vs_dpasa_iters_grid}
\end{figure}

\begin{itemize}
  \item Mreža $0.1\times0.1$, $65\times65$ točke
  \item Parametri $\varepsilon=10^{-8}$, $iter_{max}=20$
\end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}{Uspredba RQI i RQIsa}
\begin{figure}[!ht]
\centering
  \begin{subfigure}[b]{0.485\textwidth}
    \includegraphics[trim={2.1cm 7.25cm 3cm 7.75cm},clip,width=\textwidth]{rqi_vs_rqisa_basin}
  \end{subfigure}~
  \begin{subfigure}[b]{0.46\textwidth}
     \includegraphics[trim={3cm 7.3cm 3cm 7.6cm},clip,width=\textwidth]{rqi_vs_rqisa_iters}
  \end{subfigure}
  %\caption{Usporedba RQI algoritma bez i s potprostornim ubrzanjem. Lijeva slika prikazuje dio područja s kojeg algoritmi konvergiraju prema dominantnom polu. Desna slika prikazuje broj iteracija do konvergencije nekom polu.}\label{fig:rqi_vs_rqisa}
\end{figure}

\begin{itemize}
  \item Mreža $0.1\times0.4$, $33\times33$ točke
  \item Parametri $\varepsilon=10^{-8}$, $iter_{max}=20$
\end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}{Uspredba DPAsa i RQIsa}
\begin{figure}[!ht]
\centering
  \begin{subfigure}[b]{0.485\textwidth}
    \includegraphics[trim={2.1cm 7.25cm 3cm 7.75cm},clip,width=\textwidth]{dpasa_vs_rqisa_basin}
  \end{subfigure}~
  \begin{subfigure}[b]{0.46\textwidth}
     \includegraphics[trim={3cm 7.3cm 3cm 7.6cm},clip,width=\textwidth]{dpasa_vs_rqisa_iters}
  \end{subfigure}
  %\caption{Usporedba potprostorno ubrzanih DPA i RQI algoritama. Lijeva slika prikazuje dio područja s kojeg algoritmi konvergiraju prema dominantnom polu. Desna slika prikazuje broj iteracija do konvergencije nekom polu.}\label{fig:dpasa_vs_rqisa}
\end{figure}

\begin{itemize}
  \item Mreža $0.5\times2$, $33\times33$ točke
  \item Parametri $\varepsilon=10^{-8}$, $iter_{max}=20$
\end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}{Utjecaj načina odabira pola na DPAsa}
\begin{figure}[!ht]
\centering
  \begin{subfigure}[b]{0.485\textwidth}
    \includegraphics[trim={2.1cm 7.25cm 3cm 7.75cm},clip,width=\textwidth]{dpasa1_vs_dpasa2_basin}
  \end{subfigure}~
  \begin{subfigure}[b]{0.46\textwidth}
     \includegraphics[trim={3cm 7.3cm 3cm 7.6cm},clip,width=\textwidth]{dpasa1_vs_dpasa2_iters}
  \end{subfigure}
  %\caption{Usporedba različitog izbora dominantnosti u potprostorno ubrzanom DPA. Lijeva slika prikazuje dio područja s kojeg algoritmi konvergiraju prema dominantnom polu. Desna slika prikazuje broj iteracija do konvergencije nekom polu.}\label{fig:dpasa1_vs_dpasa2}
\end{figure}
\begin{itemize}
  \item Mreža $0.5\times2$, $33\times33$ točke
  \item Parametri $\varepsilon=10^{-8}$, $iter_{max}=20$
\end{itemize}
\end{frame}


\section{Deflacija}

\begin{frame}{Deflacija restrikcijom}
\begin{itemize}
  \item Rastav svojstvene dekompozicije $(\Lambda, X, Y)$ para $(A, E)$
  \[X=\mathop{\bmat{X_1 & X_2 }}_{\;\,k\;\;\;\;\; n-k},\qquad 
    Y=\mathop{\bmat{Y_1 & Y_2}}_{\;\,k\;\;\;\;\; n-k},\qquad
    \Lambda=\Lambda_1\oplus\Lambda_2\]
  
  \item Deflacija na matricama $B$ i $C$
  \[B_d = (I-EX_1Y_1^*)B,\qquad C_d = (I-E^*Y_1X_1^*)C \]
\end{itemize}

  \begin{thm}
    Funkcija prijenosa sustava $(E, A, B_d, C_d)$ ima iste polove i reziduale kao funkcija prijenosa sustava $(E, A, B, C)$, osim reziduala $R_i$, $i=1,\ldots,k$ koji su postavljeni na nulu. 
  \end{thm}
\end{frame}


\begin{frame}{Deflacija na DPA (DPAd)}
  \begin{block}{Algoritam}
    \vspace*{0.5em}
      \begin{algorithmic}[1]
      \Function{DPAd}{$E, A, b, c, s_1,\ldots,s_{k}, \varepsilon, iter_{max}$}
        \State Postavi $\Lambda=[]$, $X=[]$, $Y=[]$
        \For{$i=1,\ldots,k$}
          \State $(s,v,w)=\textsc{DPA}(E,A,b,c,\alert{s_i},\varepsilon, iter_{max})$
          \State Skaliraj $v$ i $w$ tako da je $w^*Ev=1$.
          \State Postavi $b = b - Ev(w^*b)$
          \State Postavi $c = c - E^*w(v^*c)$
          \State Postavi $\Lambda=\Lambda\oplus[s]$, $X=[X, v]$, $Y=[Y, w]$
        \EndFor
        \State\Return{$(\Lambda,X,Y)$}
      \EndFunction
    \end{algorithmic}
  \end{block}
\end{frame}


\begin{frame}{Aproksimacija manjim sustavom}
\begin{itemize}
  \item Algoritam pronalazi svojstvene vektore
  \[X_1\quad\text{i}\quad Y_1,\qquad Y_1^*EX_1=I\]
  
  \item Aproksimacija sustavom
  \[(\tilde{E}, \tilde{A}, \tilde{b}, \tilde{c}) = (Y_1^*EX_1, Y_1^*AX_1, Y_1^*b, X_1^*c)\]
  
  \item Usporedba funkcija
  \[\omega\mapsto H(i\omega)\qquad\text{i}\qquad\omega\mapsto\tilde{H}(i\omega)\]
  
  \item Relativna greška
  \[\omega\mapsto|H(i\omega)-\tilde{H}(i\omega)|/|H(i\omega)|\]
\end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}{Testiranje deflacije}
\begin{figure}[!ht]
\centering
  \begin{subfigure}[b]{0.4775\textwidth}
    \includegraphics[trim={3cm 7.65cm 2.9cm 7.4cm},clip,width=\textwidth]{deflate_bode}
  \end{subfigure}~
  \begin{subfigure}[b]{0.465\textwidth}
     \includegraphics[trim={2.8cm 7.3cm 2.8cm 7.1cm},clip,width=\textwidth]{deflate_bode_and_error_wide}
  \end{subfigure}
  %\caption{Prikaz kvalitete aproksimacija dobivenih DPAd algoritmom. Lijeva slika prikazuje Bode plot funkcije prijenosa primjera iz potpoglavlja \ref{ex_mini} te modalnih aproksimacija reda 8, 16 i 32. Desna slika uz aproksimacije prikazuje i pripadne relativne greške.}\label{fig:deflation}
\end{figure}

\begin{itemize}
  \item Traženo $8$, $16$, $32$ pola iz iste polazne točke
  \item Parametri $\varepsilon=10^{-10}$, $iter_{max}=\infty$
  \item Rezultati: $442$ iteracije, samo jedan pol nije dominantan 
\end{itemize}
\end{frame}


%
\section{Potprostorno ubrzanje i deflacija}

\begin{frame}{Deflacija na DPAsa (DPAsad)}
  \begin{block}{Algoritam}
    \vspace*{0.5em}
      \begin{algorithmic}[1]
      \Function{DPAsad}{$E, A, b, c, s_1,\ldots,s_{k}, \varepsilon, iter_{max}$}
        \State Postavi $\Lambda=[]$, $X=[]$, $Y=[]$
        \For{$i=1,\ldots,k$}
          \State $(s,v,w)=\alert{\textsc{DPAsa}}(E,A,b,c,s_i,\varepsilon, iter_{max})$
          \State Skaliraj $v$ i $w$ tako da je $w^*Ev=1$.
          \State Postavi $b = b - Ev(w^*b)$
          \State Postavi $c = c - E^*w(v^*c)$
          \State Postavi $\Lambda=\Lambda\oplus[s]$, $X=[X, v]$, $Y=[Y, w]$
        \EndFor
        \State\Return{$(\Lambda,X,Y)$}
      \EndFunction
    \end{algorithmic}
  \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}{O spajanju tehnika}
\begin{itemize}
  \item Naivna implementacija
  \begin{itemize}
    \item iznova gradi potprostore
    \item odabacuje svojstvene vrijednosti projiciranog problema
  \end{itemize}
  
  \item Bolja implementacija
  \begin{itemize}
    \item čuva izgrađene potprostore
    \item osim deflaciju sustava radi i deflaciju potprostora
    \item početna aproksimacija sljedećeg pola je drugi najbolji pol
  \end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}{Deflacija sustava i potprostora}
  \begin{block}{Algoritam}
  \vspace*{0.5em}
  \begin{algorithmic}[1]
    \Function{Deflate}{$x, y, V, W, E, B, C$}
      \State Skaliraj $x$ i $y$ tako da je $y^*Ex=1$
      \State Postavi $B = B - Ex(y^*B)$
      \State Postavi $C = C - E^*y(x^* C)$
      \State Postavi $V = (I-xy^*E)V$
      \State Postavi $W = (I-yx^*E)W$
      \State Ortogonaliziraj stupce matrica $V$ i $W$
    \State \Return{$(V, W, B, C)$}
    \EndFunction
  \end{algorithmic}
  \end{block}
\end{frame}


\begin{frame}{Potprostorno ubrzani DPA (SADPA)}
  \begin{block}{Algoritam}
    \begin{algorithmic}[1]
      \vspace*{0.5em}
      \Function{SADPA}{$E, A, b, c, s, p, \varepsilon, iter_{max}$}
        \State Postavi $\Lambda=[]$, $X=[]$, $Y=[]$, $V = []$, $W = []$
        \While{$\Lambda$ ne sadrži $p$ polova}
          \While{nema konvergencije i nije premašeno $iter_{max}$ iteracija}
            \State Izračunaj $(v,w)=\textsc{Step\_solve}(E, A, s, b, c)$
            \State $V = \textsc{MGS}(V, v)$, $W = \textsc{MGS}(W, w)$
            \State $(\tilde{\Lambda}, \tilde{X}, \tilde{Y}) = 
                   \alert{\textsc{Sorted\_ED}}(W^*EV, W^*AV, W^*b, V^*c)$
            \State Postavi $s=\tilde{\lambda}_{1}$,
                 $v=V\tilde{x}_1/\|V\tilde{x}_1\|_2$,
                 $w=W\tilde{y}_1/\|W\tilde{y}_1\|_2$
            \State Konvergencija ako je $\|Av - sEv\|_2<\varepsilon$
                   i $\|w^*A - sw^*E\|_2<\varepsilon$
          \EndWhile
          \State Postavi $V=V\tilde{X}(:,2\!:\!end)$, $W=W\tilde{Y}(:,2\!:\!end)$
          \For{$(\lambda,x,y)\in\left\{(s,v,w), (\conj{s},\conj{v},\conj{w})\right\}$}
            \State Postavi $\Lambda=\Lambda\oplus[\lambda]$, $X=[X, x]$, $Y=[Y, y]$
            \State Postavi $(V,W,b,c)=\alert{\textsc{Deflate}}(x, y, V, W, E, b, c)$
          \EndFor
          \State \alert{Postavi $s=\tilde{\lambda}_2$}
        \EndWhile
        \State\Return{$(\Lambda,X,Y)$}
      \EndFunction
    \end{algorithmic}
  \end{block}
\end{frame}


\begin{frame}{Ispravnost algoritama}
\begin{itemize}
  \item Funkcija \textsc{Deflate} iz potprostora uklanja pronađene vektore
  
  \item SADPA proširuje potprostore u smjeru nepronađenih sv.~vektora
  
  \item SARQI proširuje potprostore u smjeru nepronađenih sv.~vektora
  
  \begin{thm}
    Algoritmi SADPA i SARQI niti jedan pol ne pronalaze dva puta.
  \end{thm}
\end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}{Usporedba DPAd, DPAsa i SADPA}
\begin{figure}[!ht]
\centering
  \begin{subfigure}[b]{0.475\textwidth}
    \includegraphics[trim={3cm 7.15cm 2.9cm 7.25cm},clip,width=\textwidth]{both_techniques_iters}
  \end{subfigure}~
  \begin{subfigure}[b]{0.475\textwidth}
     \includegraphics[trim={3cm 7.2cm 2.9cm 7.25cm},clip,width=\textwidth]{both_techniques_ranks}
  \end{subfigure}
  %\caption{Usporedba algoritama za pronalaženje većeg broja polova. Lijeva slika prikazuje broj potrebnih iteracija da se pronađe novi pol. Desna slika prikazuje rang pronađenog pola.}\label{fig:both_techniques}
\end{figure}

\begin{itemize}
  \item Algoritmi pronalaze oba pola kompleksno konjugiranog para
  \item Tražimo $32$ pola, ista polazna vrijednost
  \item Parametri $\varepsilon=10^{-10}$, $iter_{max}=\infty$
  \item SADPA1 jedini našao sve najbolje polove
\end{itemize}
\end{frame}


%
\section{Općenita funkcija prijenosa}

\begin{frame}{Opći MIMO algoritam dominantnog pola (gMDP)}
\begin{itemize}
  \item Polovi su \glqq{}nultočke'' funkcije $G:\C\to\C$
  \[G(s)=1/\|H(s)\|_2^2\]
  
  \item Potrebne vrijednosti
  \[(\sigma_{max}, u_k, z_k)\text{ singularna trojka }H(s_k)\]
  \[v_k=(s_kE-A)^{-1}Bz_k\qquad\text{i}\qquad w_k=(s_kE-A)^{-*}Cu_k\]
  
  \item Korak metode nalik Newtonovoj iz $s_k$
  \[s_{k+1} = s_k - \frac{\sigma_{max}}{2w_k^*Ev_k}\]
  
  \item Može li ovako?
  \[s_{k+1} = \frac{w_k^*Av_k}{w_k^*Ev_k}\]
\end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}{Usporedba koraka u gMDP}
\begin{figure}[!ht]
\centering
  \begin{subfigure}[b]{0.485\textwidth}
    \includegraphics[trim={2.45cm 7.05cm 3.1cm 7.5cm},clip,width=\textwidth]{gmdp_vs_modified_basin}
  \end{subfigure}~
  \begin{subfigure}[b]{0.4725\textwidth}
     \includegraphics[trim={2.85cm 7.05cm 3cm 7.5cm},clip,width=\textwidth]{gmdp_vs_modified_iters}
  \end{subfigure}
  %\caption{Usporedba gMDP algoritma s običnim i modificiranim korakom. Lijeva slika prikazuje dio područja s kojeg algoritmi konvergiraju prema dominantnom polu. Desna slika prikazuje broj iteracija do konvergencije nekom polu.}\label{fig:gmdp_vs_mod}
\end{figure}

\begin{itemize}
  \item Mreža $0.015\times0.03$, $25\times25$ točaka
  \item Parametri $\varepsilon=10^{-10}$, $iter_{max}=40$
\end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}{Računanje singularne trojke jednom}
\begin{figure}[!ht]
\centering
  \begin{subfigure}[b]{0.485\textwidth}
    \includegraphics[trim={2.45cm 7.05cm 3.1cm 7.5cm},clip,width=\textwidth]{gmdp_mod_vs_out_basin}
  \end{subfigure}~
  \begin{subfigure}[b]{0.4725\textwidth}
     \includegraphics[trim={2.85cm 7.05cm 3cm 7.5cm},clip,width=\textwidth]{gmdp_mod_vs_out_iters}
  \end{subfigure}
  %\caption{Usporedba gMDP algoritma s modificiranim korakom obzirom na mjesto računanja singularnih vektora. Lijeva slika prikazuje dio područja s kojeg algoritmi konvergiraju prema dominantnom polu. Desna slika prikazuje broj iteracija do konvergencije nekom polu.}\label{fig:gmdp_mod_vs_out}
\end{figure}

\begin{itemize}
  \item Mreža $0.015\times0.03$, $25\times25$ točaka
  \item Parametri $\varepsilon=10^{-10}$, $iter_{max}=20$
\end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}{Odabrana verzija algoritma gMDP}
  \begin{block}{Algoritam}
    \begin{algorithmic}[1]
      \vspace*{0.5em}
      \Function{gMDP}{$E, A, B, C, s, \varepsilon, iter_{max}$}
      \State Izračunaj najveću singularnu trojku $(\sigma_{max}, u, z)$ matrice $H(s)$
      \While{nema konvergencije i nije premašeno $iter_{max}$ iteracija}
        \State Izračunaj $(v,w)=\textsc{Step\_solve}(E, A, s, \alert{Bu}, \alert{Cz})$
        \State Postavi $s=(w^*Av) / (w^*Ev)$, $v=v/\|v\|_2$, $w=w/\|w\|_2$
        \State Konvergencija ako je $\|Av - sEv\|_2<\varepsilon$
               i $\|w^*A - sw^*E\|_2<\varepsilon$
      \EndWhile
      \State\Return{$(s,v,w)$}
    \EndFunction
    \end{algorithmic}
  \end{block}
\end{frame}


\begin{frame}{Potprostorno ubrzanje i deflacija}
\begin{itemize}
  \item Deflacija se primjenjuje na isti način --- gMDPd
  
  \item Potprostorno ubrzanje se primjenjuje na isti način --- gMDPsa
  
  \item Tehnike se spajaju na isti način --- gSAMDP
  
  \item Teorijski rezultati i dalje vrijede
\end{itemize}
\end{frame}



\section{Numerički testovi}

\begin{frame}{Opis testiranja}
\begin{itemize}
  \item Algoritmi \textsc{gMDPd}, \textsc{gSAMDP1} i \textsc{gSAMDP2}

  \item Preinake
  \begin{itemize}
    \item deflacija kompleksno konjugiranog para u \textsc{gMDPd}
    \item restart u \textsc{gSAMDPx}
    \item RQI kao pomoćni plan
  \end{itemize}

  \item Radno okruženje
  \begin{itemize}
    \item Intel\textsuperscript{\textregistered}
          Xeon Phi\textsuperscript{\texttrademark} 7210 procesor
          (64 jezgre, 1.3 GHz)
    \item GNU Octave 3.8.2
  \end{itemize}
  
  \item Veći broj metrika  
  
  \item Ocjena kvalitete pronađenih polova iz skupa $D$
  \[\frac{\sum_{i\in D}\|R_i\|/|\operatorname{Re}(\lambda_i)|}
         {\sum_{i=1}^n\|R_i\|/|\operatorname{Re}(\lambda_i)|}\]
\end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}{Primjer 3.1}
\begin{itemize}
  \item Parametri za \textsc{gMDPd} $\varepsilon=10^{-12}$, $iter_{max}=30$
  
  \item Parametri za \textsc{gSAMDPx} $\varepsilon=10^{-12}$, $iter_{max}=10$
  
  \item Parametri sustava
  \[k = 30:200:1800,\quad j = 100:200:1800\]
  
  \item Ali bez
  \[(\max(j,k) < 600\;\text{ ili }\min(j,k) > 600)\;\;\text{ i }\;\;|j-500| < |k-500|\,.\]
  
  \item Prigušenje $G$ je identiteta
  
  \item Traži se $72$ pola
\end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}{Rezultati testiranja na primjeru 3.1}
\begin{adjustbox}{center}
\centering
\begin{tabular}{|*{10}{c|}}\hline
stat & iter & fall & fail & pole & rep & top & best & f\_res & f\_best\\\hline\hline

\multicolumn{10}{|c|}{\textsc{gMDPd} (34.97--48.82 sati/primjeru)}\\\hline
min &1780 & 71 & 0 & 144 & 0 & 0 & 1 & 1.823\% & 3.374\%\\\hline
max &2545 & 72 & 0 & 144 & 0 & 14 & 94 & 7.921\% & 14.364\%\\\hline
mean &2001 & 72 & 0 & 144 & 0 & 6 & 24 & 4.319\% & 8.408\%\\\hline\hline

\multicolumn{10}{|c|}{\textsc{gSAMDP1} (10.32--15.65 sati/primjeru)}\\\hline
min & 332 & 6 & 0 & 144 & 0 & 0 & 3 & 1.868\% & 3.566\%\\\hline
max & 664 & 34 & 0 & 144 & 0 & 14 & 94 & 8.464\% & 14.785\%\\\hline
mean & 489 & 18 & 0 & 144 & 0 & 6 & 26 & 4.283\% & 8.321\%\\\hline\hline

\multicolumn{10}{|c|}{\textsc{gSAMDP2} (7.20--12.43 sati/primjeru)}\\\hline
min & 247 & 0 & 0 & 144 & 0 & 0 & 3 & 1.951\% & 3.538\%\\\hline
max & 453 & 18 & 0 & 144 & 0 & 14 &107 & 8.749\% & 14.005\%\\\hline
mean & 291 & 2 & 0 & 144 & 0 & 6 & 26 & 4.495\% & 8.739\%\\\hline
\end{tabular}
\end{adjustbox}
\end{frame}


\begin{frame}{Primjer 3.2}
\begin{itemize}
  \item Parametri za \textsc{gMDPd} $\varepsilon=10^{-12}$, $iter_{max}=30$
  
  \item Parametri za \textsc{gSAMDPx} $\varepsilon=10^{-12}$, $iter_{max}=10$
  
  \item Parametri sustava
  \[ j = 50:100:800,\qquad k = 900:200:1600\]
  
  \item Prigušenje $G$ je $G=\opname{diag}(1,1,500,500)$
  
  \item Traži se $120$ polova
\end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}{Rezultati testiranja na primjeru 3.2}
\begin{adjustbox}{center}
\centering
\begin{tabular}{|*{10}{c|}}\hline
stat & iter & fall & fail & pole & rep & top & best & f\_res & f\_best\\\hline\hline

\multicolumn{10}{|c|}{\textsc{gMDPd} (38.93--70.66 sati/primjeru)}\\\hline
min &2739 & 119 & 0 & 133 & 0 & 0 & 2 & 0.011\% & 0.031\%\\\hline
max &5182 & 120 & 0 & 240 &106 & 14 &461 & 6.545\% & 10.494\%\\\hline
mean &4124 & 120 & 0 & 166 & 73 & 3 &155 & 1.657\% & 3.028\%\\\hline\hline

\multicolumn{10}{|c|}{\textsc{gSAMDP1} (17.47--20.71 sati/primjeru)}\\\hline
min &1033 & 51 & 0 & 240 & 0 & 8 & 1 & 4.557\% & 6.345\%\\\hline
max &1261 & 70 & 2 & 240 & 0 & 36 & 67 & 13.300\% & 18.616\%\\\hline
mean  &1147 & 61 & 0 & 240 & 0 & 22 & 11 & 8.588\% & 12.012\%\\\hline\hline

\multicolumn{10}{|c|}{\textsc{gSAMDP2} (10.41--12.58 sati/primjeru)}\\\hline
min & 470 & 1 & 0 & 240 & 0 & 10 & 1 & 4.702\% & 6.536\%\\\hline
max & 549 & 8 & 0 & 240 & 0 & 28 & 67 & 12.048\% & 16.864\%\\\hline
mean  & 510 & 3 & 0 & 240 & 0 & 18 & 14 & 7.200\% & 10.070\%\\\hline
\end{tabular}
\end{adjustbox}
\end{frame}


\begin{frame}[standout]
  Pitanja?
  
  \phantom{\cite{rommes2007,benner2016,benner2011}
\cite{ostrowski1959,parlett1974,golub1996}
\cite{gander2012,rommes2008,saad2011,moler1973,martins1997}}
\end{frame}




\appendix

\begin{frame}[label=ex31detail]{Detalji primjera 3.1}
\begin{itemize}
  \item Matrica mase $M =\operatorname{diag}(m_1,\ldots,m_{1800})$
  \[
    m_i = \begin{cases}
          1500 - 2i, & i=1,\ldots,600\\
          600 - i/2, & i = 601,\ldots,999\\
          i-800,     & i = 1000,\ldots,1800
        \end{cases}
  \]

  \item Matrica krutosti $K=2T$
  
  \item $\alpha_c=0.002$
  
  \item Matrice $B_2\in\R^{1800\times 6}$, $E_2\in\R^{1800\times 30}$,
        $H_1\in\R^{40\times 1800}$, $G\in\R^{6\times6}$
  \[B_2=\bmat{e_j&e_{j+1}&e_{j+10}&e_{j+11}&e_{j+20}&e_{j+21}}\,,\]
  \[E_2 = \bmat{0_{30\times(k-1)} & I_{30} & 0_{30\times(n-k-20)}}^T\,,\]
  \[H_1 = \bmat{0_{40\times579} & I_{40} & 0_{40\times1181}}^T\,,\]
  \[G = sI\]
\end{itemize}
\hyperlink{ex31}{\beamerbutton{povratak}}
\end{frame}

\begin{frame}[label=ex32detail]{Detalji primjera 3.2}
\begin{itemize}
  \item Matrica mase $M =\operatorname{diag}(m_1,\ldots,m_{1601})$
  \[
    m_i = \begin{cases}
          3.98 + 0.02i, & i=1,\ldots,600\\
          34 - 0.03i,   & i = 601,\ldots,800\\
          23 - 0.01i,   & i = 801,\ldots,1600\\
          10,           & i = 1601
        \end{cases}
  \]

  \item Konstante krutosti opruga
  \begin{itemize}
    \item prvi red $k_1=3$
    \item drugi red $k_2=1$
    \item preostala opruga $k_3=2$
  \end{itemize}
  
  \item Matrica krutosti $K$
  \[K = \bmat{k_1T & 0 & -k_1e_{800}\\ 0 & k_2T & -k_2e_{800}\\
          -k_1e_{800}^T & -k_2e_{800}^T & k_1+k_2+k_3} \]

  \item $\alpha_c=0.005$
\end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}{Detalji primjera 3.2 (2)}
\begin{itemize}
 \item Matrice $B_2\in\R^{1601\times 4}$, $E_2\in\R^{1601\times 11}$,
        $H_1\in\R^{10\times 1601}$, $G\in\R^{4\times4}$
  \[B_2=\bmat{e_j-e_{j+1} & e_{j+10}-e_{j+11} & e_k-e_{k+1} & e_{k+10}-e_{k+11}}\,,\]
  \[E_2 = \bmat{
    D & 0_{5\times795} & 0_{5\times5} & 0_{5\times795} & 0_{5\times1}\\
    0_{5\times5} & 0_{5\times795} & D & 0_{5\times795} & 0_{5\times1}\\
    0_{1\times5} & 0_{1\times795} & 0_{1\times5} & 0_{1\times795} & 10\\
  }^T\,,\]
  \[D=\opname{diag}(5,4,3,2,1)\]
  \[H_1 = \bmat{0_{10\times300} & I_{10} & 0_{10\times890} & I_{10} & 0_{10\times391}}^T\,,\]
  \[G=\opname{diag}(g_1,g_1,g_2,g_2)\]
\end{itemize}
\hyperlink{ex32}{\beamerbutton{povratak}}
\end{frame}


\begin{frame}[allowframebreaks]{References}
%\cite{rommes2007,benner2016,benner2011}
%\cite{ostrowski1959,parlett1974,golub1996}
%\cite{gander2012,rommes2008,saad2011,moler1973,martins1997}

  \bibliography{library}
  \bibliographystyle{abbrv}
\end{frame}

\end{document}
